男人搭港鐵返工可憐？ 金融才俊：踩單車更環保

發佈日期：2017年5月23日
相關連結:

【中環無車位塞爆】美利道封場 附近車場職員：你早啲返工排隊啦！

_______________________
《壹週刊》周二頭條 :
【俾個叻你】無障礙的士大比拼 邊間有五星級服務咁勁?

《壹週刊》周二娛頭 :
【拍賣后冠勞心腦瘤復發】李珊珊高燒休克 再call白車入院

不少人印象，駕名車上班是金融財俊身份象徵之一，網上更有指在年過三十的男士還要依靠公共交通工具上班「好可憐」。但於中國大陸最大的民營綜合企業控股公司之一復星（656）旗下復星資本，擔任執行總經理的葉浩文（Kirk)直指：「點解要介意？」

「我諗我出入中環，都係比較少揸車，的士或者地鐵方便好多。」葉就指，由於中環難泊車問題一直存在，他早已放棄駕駛私家車上班：「尤其係lunch time同收工，大家都知道過海又塞車，同埋中環周邊都係較難泊車。」

葉浩文坦言「聽到要喺中環泊車都怕」，指公司附近的美利道停車場終止營運，對他沒有影響：「我自己係比較怕搵位嘅人，而且我覺得為環保，更加要使用多啲公共交通工具，如果可以踩單車更加好。」

撰文：梁延宇
攝錄：關永浩

踩單車過海

由沙田踩單車到中環 爽到加零一

佢講野之前有無用腦

佢鼓勵坐公共交通工具wor
最好先係踩單車
做咩起哂鋼

不如住埋在公司 咪唔洗周圍走

我夠想同區返工啦。

現實上香港地有幾多人唔使跨區返工架？

佢話如果可以嘅話踩單車仲好
俾個建議啫,點樣強加人地身上法啊？

佢講嘅野無問題喎
香港咁細 其實踩單車做交通係一流
可惜發展嘅時候唔係向呢個方向
而現在嘅規劃更加係戇鳩
所以都係坐公共交通工具啦

d人惡到痴鳩左線，定唔識中文

第一個［建議］，如果做到就［做更好既建議］

咁都可以狂屌人

香港啲office連基本淋浴設施都無點踩返工

今日有冇踩

有錢坐地鐵 =有品味
無錢坐地鐵 =痴漢

邊到有講佢住九龍新界？

咁都好屌個個針住單車黎屌 明明人地建議係搭公共交通公具 屌你成班語癌定乜

呢個真，又冇單車泊位
個時 office 停車場有單車位同沖涼房

又咪要準時返工

如果啫，咁都要食住上。個個case都咁遠咩，如果港島啲人都ok架

過海踩單車 可以坐船過

連登好多痴線佬

搭鬼咩有次等左半個鐘先等到車
明明班次係7-15分鐘一班

人地都冇話自己踩 玻璃心到

行路返工咪仲健康環保